【中國打壓】明起停發47城市 赴台自由行簽證

中國又一次打壓台灣。新浪微博今日流傳一則消息，稱從明日起，中國暫停所有台灣通行證G簽（個人旅遊簽證）核發及申請，目前已確定包括北京市、河北省、天津市、山東省、吉林省等47個開放台灣自由行的城市。中國文化和旅遊部下午發消息稱，「鑑於當前兩岸關係，決定自2019年8月1日起暫停47個城市大陸居民赴台個人遊試點」。陸委會對此表示還在查證中，不過據悉，台灣旅遊業者今早已收到相關消息。

根據移民署統計資料顯示，2019年上半年各類交流目的到台陸客總人數達166萬人次，較2018年同期大增28％，樂觀預估全年陸客到台人數可望上看300至340萬人次。大陸旅客到台人數在2015年達到最高峯，當年全年為414.4萬人次，上半年就達到202.8萬人次。因政黨輪替，中國國家旅遊局在對各省市旅遊局施加壓力，降低到台旅遊組團數量和人數，2018年全年僅266.2萬人次來台。

2008年前總統馬英九上台後，海基與海協兩會簽署協議，開放陸客赴台觀光，同年7月，兩岸首航，陸客赴台旅遊首發團抵台，到了2011年，再度開放陸客自由行來台，之後中國分5批開放城市自由行，到2015年3月8日最後一批，合計開放赴台自由行城市達47個。不過民進黨政府2016年上台後，兩岸關係急凍，陸客赴台人數逐漸下滑，連帶影響國內觀光產業。

陸客赴台自由行47個開放城市包括：北京、上海、廈門、天津、重慶、南京、廣州、杭州、成都、濟南、西安、福州、 深圳、瀋陽、鄭州、武漢、蘇州、寧波、青島、石家莊、長春、合肥、長沙、南寧、昆明、泉州、哈爾濱、太原、南昌、貴陽、大連、無錫、溫州、中山、煙台、漳州、海口、呼和浩特、蘭州、銀川、常州、舟山、惠州、威海、龍岩、桂林、徐州。

【中國打壓】明起停發47城市 赴台自由行簽證

台灣幸福了

停埋自由行唔該 快

幾時打壓香港

快啲停埋香港自由行
大陸人唔應該來呢度接受 唔應該接收嘅資訊

我地都要呀

我哋又要

垃圾地方 你停唔停都無人想去 唔好拎黎打飛機

德政,終於做返D好事

封關鎖國啦

台灣又贏

快啲強姦我

佢地就好啦

快啲打壓香港人喇

幾時到香港？

台灣重光日

幾時到香港呀

支那遊客係毒品
食嗰陣好爽 但係傷身
仲會產生倚賴

班支那人撚有錢去台灣？
去台灣營地紮營、帶公仔麵去煮，呢啲「旅客」要唔要都罷

屌唔好再提條韓國魚啦

幾時懲罰香港

快點制裁香港 求下你

難得既德政 即刻去玩番幾日

有冇人覺得香港人唔打壓唔得架？

經香港去咪得囉
台灣可以單方面提供入台許可

代表國泰多謝你

赴港自由行簽證呢?

快點懲罰我

可唔可以打壓埋香港

hk又要

屌 停埋香港啦

求制裁

幾時到香港

少左中國人
又係時候去台灣啦
快啲制裁香港

香港反政府反支那都唔懲罰！

快點制裁我

來吧，我什麼都應承
來吧，我什麼都聽命

快點打壓我

羨慕妒忌眼紅紅

意味住香港可能會有更多支那豬入境

打埋香港唔該

台灣係中國嘅一部分，但係中國人去唔到台灣

幾時制裁埋香港？

台灣廢中所謂生計

其實即係本身洗廁所都做旅遊巴司機
而家可以做返本行啦

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

係停深圳人先重要
佢地除簽除有
落香港最多係深圳人（水貨客）
其次先自由行

快點打壓我地

無得發大財

高雄發大財，高...

打壓香港啦

快打壓香港阿
示威左兩個幾月都唔打壓
唔公平阿

試下講
千祈唔好呀

好羨慕中華民國

請懲罰埋香港啦

台灣好幸福

大膽 香港同台灣都係中國一部分，點解唔禁止埋中國遊客嚟香港
分裂中國可恥，一定收咗外國人錢搞事

快d打壓香港

快啲打壓我啦

幾時停埋香港

屌那星，快啲懲罰埋班港獨友

淨土

唔打壓埋香港就同你啲人日日講示威革命

快停

幾時停埋香港
一齊攬炒

快點打壓我😭

下年選舉，又係打經濟牌

德政

打壓香港啦 香港台灣唔係唔一視同仁掛

快d制裁香港

好羨慕 快啲懲罰埋我地啦

恭喜
Btw一家人？

傻閪係咪以為台灣人會驚
根本大把國家恨不得支那人唔好嚟

明顯為左隻韓國瑜

快啲打壓我地喇唔該

台灣表示：我最期待嘅畫面出現了

真係羨慕死

屌幾時停香港

係

我地去台灣

停埋日本 please

唉屌幾時到我地

可以去台灣旅遊了

直接鎖國喇屌
唔好比錢人賺

喂你大細超唔啱喎。

停埋香港啦唔該。

屌幾時到香港

很想要#wet#

好呀～ 快啲困住你啲豬唔好比佢哋出去

過度依賴大陸旅客遲早出事，香港就係好例子。

香港唔需要垃圾自由行,唔該全部死返上去

太羨慕台灣了

一齊去台灣玩啦

香港爭取得咁辛苦最後益左台灣

恭喜台灣

鎖國啦

可以去台灣了

鎖國啦不如，制裁所有民主國家同埋加強防火牆

福氣黎

台灣最近有咩得罪咗支那那

其實停放簽證我係睇到大陸經濟越黎越唔掂，唔俾D奴隸出境外消費黎去刺激內需，睇黎遲早去日本韓國呢D團都會收緊。將蝗蟲鎖返入個籠度

咩47姐 唔俾人去"一個國家"之嘛

有請小鳳姐

兄弟爬山 各自努力 不篤灰 不割蓆
目標一致 5大訴求
強烈要求港府不要再DQ市民合法參選權

幫推一個post
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

頂 咁幸福

應該話我地好需要自由行
沒自由行我地沒生計
就沒人去示威反政府了

停埋香港thanks

台灣小清新

無左中國人，空氣好左，環境乾淨左，人都健康左

根本就唔應該依賴單一客源，特別係低質垃種族，台灣好醒下啦

單程證呢？香港自由行呢？
順手cut 埋呀唔該

香港呢？

停埋香港啦屌你老母，唔撚想香港見到咁多大陸豬呀仆街

停埋香港喇

以為講緊台灣人去支那
點知講緊支那人去台灣
請打壓香港 香港很危險

幾時到香港
快啲唔該

所以千其唔好停自由行
沒自由行真係唔得架我地

停埋香港啦屌你

睇定機票去台灣

香港呢

香港咁危險
中國人民還是不要來了

停撚埋香港啦唔該

呢個比喻

快啲打壓香港

好羨慕呀 香港求打壓

香港咁危險 中國幾時禁埋香港

熱烈要求!

韓國瑜 : 高雄發唔到大財了

停埋香港好冇？

不怕，有我們香港人

咁打壓埋香港唔該

點解唔係制裁我地

即刻買機票去台灣先

光復成功

狂賀

以後寶島清靜了

打壓埋香港啦。。。唔該

唔好落嚟香港啦

屌你老母, 香港咁撚多暴徒, 作為一個有責任既政府, 唔好比D同胞落黎冒險啦

香港人反中叛國，企圖向國人輸出革命思想，
請中國立即打壓香港

屌你老尾點解台灣先過香港

好波

想令到台灣經濟變差，令台灣人覺得無大陸唔得，變相幫國民黨拉票

但仍可靠放寬港人移台限制。

求打壓

中共驚呀，要向内地宣傳下革命啦

少左大陸人,即刻飛去玩下先

中國唯一嘅德政

你停簽中國旅客

台灣咪有空間開拓東南亞地區市場

替台灣人開心，唔洗見到支那狗，求打壓香港

快點制裁香港

好羨慕台灣呀~~~~~

好呀

屌，仲以為係香港

正喎
去台灣唔洗見到支那人

停埋香港啦屌你老母臭閪

快啲打壓埋香港

nonono係中國停中國人去台証 唔係中國停台灣人送中証

【8月2日集會】準備咗被補須知嘅卡片打算集會派

幾時到我地呀 仆街

高雄仲點發大財?

終於承認台灣係獨立國家

到香港未？

要去台灣支持下台妹

我又要，求你制裁我啦

快啲制裁我地啦，啲人又會轉黎香港

去台灣見少d大陸閪

不能放過香港

47個邊夠呀？全面封鎖啦！還世界一片樂土

屌，係喎
求打壓

正，咁去台灣打個轉都唔錯

班小朋友咁辛苦, 做大人既, 我覺得要請佢地去台灣旅行放鬆下, 辛苦你地

小英選情會唔會有影響？

點解無香港

香港都要呀

咁撚樣打壓人哋都有。
搵自己笨柒。

旅遊如果只係依賴一個國家咁係冇前景
只要人地收窄就會反而重挫呢方面既公司
大陸流出既資金又好似只得呢種途徑
用遊客帶黎既國家收益做廣告
變成最低成本既廣告宣傳 吸引外資投錢入大陸發展
不過早10年8年李+x開始 應該上流富豪都會好謹慎

快點停發香港自由行，打壓香港啦，come on baby

香港市民傳來賀電

幾時到香港

個重點唔係佢禁止啲人去台灣，而係當被人禁止去台灣班人會黎嗮香港呀,屌

鎖國

近期有去過台灣既都應該feel到主力遊客變晒東南亞, 怕你條毛

快打壓香港 往死裡打

停埋香港啦！狠狠咁懲罰我哋呀！

停埋香港，唔該！

可以向中國護照發旅遊簽證

唔係本身就好難去？

快啲停埋香港！

停埋香港啦屌垃圾支那

邊個會稀罕你47個城市

快D停埋赴港

打壓埋香港，
唔該

快點打壓香港

台灣可以清淨了

支那

台灣成功光復!

求打壓香港

推去國際 話比世界各地嘅人知台灣已經清淨
多啲去台灣gchi

輪到我地食台妹

係時候去台灣

我地要瘋狂向同胞宣傳示威活動 咁先可以比壓力快啲停自由行

好羨慕呀

Time to go TW

快點打壓香港🙏

停香港自由行啦

請给香港同様條件。

點解無香港嫁

各位 我地只有一個方法救義士

光復香港 時代革命

係啵 暫停赴台個人遊試點 無得發大財啦台灣
Sorry 憤怒沖昏左我既頭腦

幾時到香港啊

可以去台灣玩

快啲打壓埋香港丫

快啲到香港

香港係養不熟的白眼狼
快d 停自由行

正
快撚d

台灣人開香檳啦 傻嗨支共

好羨慕台灣
快手制裁香港啦

蔡英文

大陸人唔黎香港，封撚哂d網，咪唔駛驚民主雪球效應囉，好似未有自由行之前咁

我無嘢講

其實我之前去台灣飛的同司機吹水
佢都近呢幾年已經少左好多大陸狗
佢話台灣都已經唔係靠做大陸狗生意維生

打壓埋香港 快

懲罰腥港

台灣人仲投國民黨就更加令成個經濟比中國控制
過度依賴一國

快啲打壓埋香港啦 香港咁亂又暴動又侮辱支那 你唔係唔係打壓嘛

酸

正啊diu

台灣好幸福
快啲到香港

跪求懲罰香港 香港正仆街黎 係時候打壓佢

打壓埋香港自由行啦
呢到有三萬個以上既黑驚黑社會，中國人民黎自由咁行黎行去好危險阿

快d打壓埋香港

仲有香港呀

我仲以為係停香港

都唔叫打壓

點解香港無呢個福利

班香港人咁唔聽話 打壓埋香港啦

少左咁多蝗蟲
咁就要去多啲台灣啦

來吧 快啲經濟打壓埋香港

聯檯反攻 呢蕉堅work
You want war? I give you one.

台灣就好
幾時到香港

台灣就好la

呢排香港咁亂又唔停埋on99

屌你老母 我要移民去台灣

對台灣係天大喜訊

死啦死啦 冇飯開

停埋香港唔該

黑警加人工係好合理既事？

幫手叫大陸網民一齊叫大陸打壓香港

有冇人答到我台灣做咗啲咩事

Ptt啲人咪打曬飛機幾時到連登打

小英成日串大陸
美國又賣武器比台灣
加埋選舉近了,想幫光頭佬拉票

求求包埋香港

快D打壓我

好羨慕台灣

贊成永久停自由行

計劃去台灣旅行

x2

自己國家去自己國家都唔比
即係唔比人地上水去粉嶺
上環去中環
咁嘅國家都有
仲話一個中國
嬲豬呀

即去台灣同台妹玩玩

去台灣

可以運物質

幸福的打壓

香港無被停自由行，即係我地仲要繼續升級！

快d鎖國啦，你哋自成一圈咪幾好

推埋禁港令啦

好想比人打壓

快撚啲 想制裁

很想要吧?

打壓埋香港唔該！！cut曬每日150！！

共產黨直接助攻小英

真係因為咁,當選左就好笑

狂賀

［緊急求目擊者］728德輔道中、林士街發過夢嘅手足請入！

成件事好7
以為係制裁人
點知係放過人

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

快啲停埋香港啦唔該

強烈要求台灣禁止公司出口給華為

咁華為就瓜啦

獎勵台灣人
懲罰大陸人

其實好搞笑，你國國民去邊都好，你話唔俾去就唔去得，笑撚死人

倒不如…

快撚啲打壓埋香港

香港呢喂？
發埋香港啊...

大力支持制裁香港
加取消150

我又要

經濟咁柒差仲要鎖 維穩維上腦

港豬們瘋狂愛台妹

快快手停埋香港唔該

邊個再講9203係好警察我立即

冇爽過

中國打壓定中國打賞呢算係

開放自由行俾老解

山東省、吉林省

一線城市？

光頭佬乘機又用呢點黎選

麻煩停 來香港 謝謝

睇得自己咁高

快d 打壓埋香港啦
遲d 去多幾轉台灣旅行先

如果鄰近地區全部鎖住同大陸來往
咁共產黨會同中東發展?

送中證